[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (60) 等水貨X-T4

New Firmware for Fujifilm X-T3, X-T30 and XF 16-80mm f/4 Released

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

XC 35mm f/2

X-T200

GF 45-100mm f/4

【FUJIFILM 行貨優惠】
自己去佢Facebook睇啦

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

by 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

sorry
我見好耐都無人開post
所以我自己開左佢算
上一個post 又要打錯number

水貨開始進場

Kit 16-80 平千三

尋日係旺角上手玩過部T4
用 35.4 呢d舊鏡的確對焦快左
部機上手感覺幾好J

雖然見到幾多人買，連銀色機身都清左
但個價錢同聽聞中既QC就真係令人卻步

諗緊x100f定x-t20 + 18-55mmkit 好

本身用開sony a6000同rx100 3

小朋友大過，唔駛sony個隻快速影
成日影大相
想直出影靚d

後者，遲啲再補支35.4/56.2，或者你已經有Sony做副/主機其實可以直接xt20+35.4

如果個小朋友可以叫佢企定定35.4 56.2係唔錯
如果仲會郁嘅話建議用35/2 50/2呢類鏡
不過開頭1855就冇問題嘅

攝於四月三十日
X-H1
XC50-230mm f/4.5-6.7 OIS II

就係之後a6000入左支定焦，初初細時都ok
影影下要行到太後成日唔夠位影

今晚港台用呢支拍動物

Laowa 24mm f/14

不過如果budget許可建議你買xt30, xt3
或者睇下2手
因為對焦會再快好多

google見USA嘅xt4係mij
上一個post都有巴打咁講 究竟係咪真

update 下#1
講下xt4 spec 同Review
tele sample shots個thread 轉做link

3代cmos最抵應該都係XH1?

nope, xh1係2代
只係processor勁啲

X-Trans 3 wor ,XT3已經係X-Trans 4

haha sor, 我以為你用t30, t3黎形容個processor代數
係呀xh1最抵, 見啲仆街xt2仲賣緊5千銀, xh1都係差唔多價

我都見2手4k近5k 買部水貨XH1成套都貴少少

想問下咁多位
小弟有部DSLR加支24-70 2.8
想入手fuji做副機去旅行影相加拍片, 自己都多拍片
入XT-4 定係退一級XT-30好 (我知咁比好似有啲on9)
因為想輕便少少出街影野

玩過朋友部xt30又幾喜歡 好矛盾

我都想知真唔真

想問下巴打點解我相機見到有既相想過落電話，但連左iphone 就搵唔到果啲相？xt20

1655 2.8 水貨個價呢家算唔算屌得過

哈哈，放棄個app 啦巴打！
果個Cardreader 仲快，富士個app 真係垃圾黎

邊度買全新水穩陣？？

有無 ching 知道而家係咪 啲價都比個代理 freeze左？

係咪要親身定打電話先會知道個真實價錢？諗緊係咪要去行一轉。

whatsapp 佢地啦

有冇巴打知呢個消息真定假

仲買行貨？

fuji 官方出左話xt4 係mic

淨機身13999

In XH1 we trust

我以為水貨價都比代理叫鋪頭freeze 埋
我無意思鼓勵人買行貨

托Xt4個價
不過實際問冇咁貴

想十字反mon 拍vlog 是否得 XT4 同 X100 ?

x100v 係tilt screen，富士依家好似淨係得xt4 xt1/200 xa系列係有十字反mon

Dpad + fully articulated screen好似得xt4同xt100
冇dpad 仲有xt200

仲有Xa5 都係有兩樣

Xa7就冇d pad

其實我真係唔明，xt100果個反mon+tilt screen嘅desgin咁正，點解將佢用落部xt4度

唔好意思打漏字，應該係點解唔用落xt4度

新手一問
16-80呢支鏡點
好似冇乜人有講過呢支？
多數都係18-55多

Xt100同xt4個個有咩分別？

比較貴姐

xt100果個可以就咁tilt，唔駛好似xt4果種咁多步驟

咁係咪都係1855好d
因為黎緊都打算入36/4同56/2
所以想買多隻萬用鏡備用下

係啊，我講水貨。佢老闆搞行貨都算，連水貨都停左兩個禮拜

我問下先咁

你不如留返枝1855黎備用啦

近排多左影indoor，要影野食連人，搞到好想買枝16黎玩
應該直接入16.4定玩住枝2.8就算

想問下點解要買水唔買行
我啱啱入坑乜都唔識

岩岩放咗部xt2 走去睇xt4個價
屌

因為行貨代理係藍

如果講緊買Kit set嘅話1680幾抵
如果本身冇standard zoom, 負擔得起咪1680 / 添啲上1655囉

但其實1680定1855成像好d

無記錯係1855

因為代理深藍 仲有托高XT4個價去

認真咩1855喎 唔係1655 f2.8

成像 1855<1680<1655
1855 二手 1500
1680 二手 4700
1655 二手 5700

1855同1680差價可以買到23F2 / 35F1.4二手

天崖鏡得1680同18135
18135真係

小弟今日比女朋友撞飛左部機
外殼都爆埋出黎
想問未過保養 包唔包

唔包

整一整幾錢

多謝女朋友

1655 呢家水貨都係5600

不如換xt30

整好貴？

好難講
你要去問
不過唔知有冇內傷有又一筆錢
倒不如換xt30
呢家水貨都係$4500

好似好晒部機咁
暫時用落冇咩問題
放二手又放唔出

1855 VS 1680 VS 1655

16 80 得f4

遠既GFX100唔講 X100V都有好多小問題
買富士頭水=幫佢debug

因咩理由咁耐都未有鋪入XT-4水貨

諗都唔駛諗 肯定又係果間深藍代理攪屎棍啦

過幾日整樣1655水貨先

中港相機的真係屌你老母

孫道弘我屌你老母

中港照相太子爺

半天涯鏡恒定F4仲想點

Lm

新手一問,到底相機行貨保養到底重唔重要?
Fujifilm拎去維修部會唔會CHECK到有保會收平檢查費?
感謝各位
睇緊有咩心水買第一部相機

買水貨呀！

買水貨都可以去代理整 只係檢查費
零件人工一樣

屌富士真係咪撚搶頭香
細個唔識買左xh1，好在除左貴左成雞嘢都冇咩事幹
如果貴左成雞嘢仲要壞真係屌佢老母

總之行貨新出都好大機會有問題
你地想買嘅機出左半年up都好少可有咩問題又平啲
有問題都可以攞去代理整
結論係等半年，買水貨

唔重要
買行貨會死全家

有藉口換新機

Xh1今日既價錢仍然咁抵買

所以真係多謝女朋友啦
噉樣爛法真係整返都嘥藥費
反正如果用落冇咩問題 就由得佢慢慢壽終正寢啦

其實用落無問題
係個角突左出黎 又無裂到
個我唔夠膽大力㩒返入去

師兄覺得拎去報下價先好無
返正未過保 唔洗錢
其實佢就無裂開到嘅
係突左出黎 我唔夠膽大力㩒返入去

唔重要
樓上有巴打用生命值示範咗
人為損壞係冇得保㗎
至於非人為損壞真係極少機會發生⋯
平時巴打你去旅行係咪一定會買保險？

基本上去亞洲區唔會 btw明白哂

代理收返檢查費

我見佢話未過保養 檢查免費

長焦嚟講，50-140 個質素係咪比唔上90嗰支定焦
利申：有50-230, 但夜晚用唔到

比得上

無90咁sharp，散景無咁柔，但勝在方便，質素都算數一數二。

如果90F2靚唔過50140......出黎做乜

上大陸相機網好多人都鍾意黎香港買相機
我諗深藍代理係想食埋大陸嗰水

睇黎富士不經不覺令我沉晒船

有無話邊度買水貨穩陣d？ 三陽四寶？
ps：新手第一次買相機

去星際隔下價
再驗一驗機
覺得無問題就去

三陽幾好
四寶都ok 但唔好比佢sell 到你買filter

咁後備電池買正廠副廠分別會唔會好大感謝解答

所有xt系列？

諗緊X100F定X100V好 價錢差好遠 新機我只係覺得支鏡換左新鏡closeup無問題同ND8>ND32之外都覺得差不多
無左十字制

點揀好 係咪第四代夠用？

用緊6D想買部輕便機，太重了

xt234,x100vx100fxe2

重有16/1.4

xt4 水定行？

請問有無巴打係由Sony A7III轉會嚟富士？

最近比Sony嘅對焦系統吸引到，想入A730+24GM嚟影小朋友

手頭上得部XE2，乜鏡都無。諗緊入XF16.4定試下轉會

有買 但唔係同一時期買 同埋好快賣走左

轉

我係sony 轉富士
sony 對焦係快
但其實xt3開始已經對得好快
唔係差太多

我轉係因為富士啲色真係好靚

有無人答下x100f x100v點揀好
選擇困難 心急人上
x100f個F2係咪真係不可用？

入咗X100V,個人覺得無咗十字制都唔會唔方便
好多野都唔使入MENU SET, 嗰粒JOYSTICK 仔同嗰DIAL 都夠用
但係真係快冇電同熱, 未試過用相機會FEEL 到機身暖

MIC

Sony 主力
有諗過買T3玩
但後尾覺得如果對焦影小朋友用Tracking
Fuji始終同Sony 有距離
Sony 對焦感覺爽好多
最終買左x100v玩
影下街拍隨身
Sony影小朋友影下Event

thanks Bro如果Pro3 vs XT3嘅對焦速度，Pro3是否慢好多？

X100v 水貨啦
買得x100都係貪佢樣靚同fuji色
100v部機finishing 比f好得多
機頂cutline整齊 隻銀色又靚
支鏡有進步 又有classic negative 玩
100v作為一部精品隨身機就算無左十字制都夠用
不過真係食電，熱同無防震
要接受佢缺點

Pro3個反芒設計影小朋友會想死....

單講對焦速度理論係一樣，大家個系統基本上無分別，只係設計操作有別
但xpro3用黎影比較運動性既野，個操作上始終無xt3咁方便適合慢拍

xt4 水貨價已出
$12990

整體感覺o唔ok?未用過fuji
巴打個focus ring有無沙沙聲

thx bro
btw熱係咪可接受 唔想煎蛋
支鏡真係好好多 無f2老花

等到萬頭先

水？？暖咁夏天咪好熱？？

其實熱成點

我都想知可唔可以接受 打算聽日出去買

firm ware 真係改善到咩

唔知呀 應該唔會好熱嘅 唔係全金屬機身
手上得部成十年前嘅GF2唔想用

等跌價同有firm ware 先

中左毒好想入火坑

等多幾個月後先買

有冇人用xpro 3 會插50/2??
會唔會好大舊好唔方便

睇自己姐
我長插8-16添

我就pro2 +50/2
正，枝鏡又夾pro2 樣

想問下水貨機incase壞左可唔可以上行加錢整？

其實呢到有幾多人用緊Pro3

前排交收聽過個呀叔講水貨比錢都唔整利申未fc

黎緊第一部機想等二手X-T3,用黎拍自己玩樂器請問應該配咩鏡頭好？
同埋收一套咩價位叫合理
想買一手水貨，但係筆直有限只係夠買body唔夠買鏡頭

佢9UP

富士水機都整嘅

想買Xpro3 水貨邊到買好？

我會形容係暖蛋咁
由其你較完一堆setting之後會感覺到手柄位會發生
我拎過出去普通影相又冇試過去到熱
等得既可以睇下會唔會flimware更新減低部機既負荷令到部機冇咁熱 同埋 會唔會再平D

我以前部X-E2係水，爛左個viewfinder 俾錢一樣整，係比行貴少少咁解，個阿叔吹水唔洗本

想問xt20 配 16-55 同18-55分別大唔大

大
你想要啲咩

1655個立體感真係J到出血

靚D 影小朋友

SORRY 係

Fujifilm X-T20 with 16-50 同18-55

16-50平好多

咁應該係18-55

等唔到 好想帶佢返屋企水好似8k頭

xpro3 用家

我之前4佬買 so far冇咩問題

唔覺立體感好強

我之前係xt3轉左去a73
而家已經要學埋lightroom點用

我有xe2, 上年特價買左16.4
企定定俾你影就冇問題，但一郁既話基本上xe2係唔夠快
我用xe2+16.4影屋企隻狗仔係追唔切
如果要影小朋友起碼都要換機身
我最後啱啱買左A7R3玩雙修

我影人就覺得好正，每次睇返啲相都會覺得好正

用緊pro3既巴打你地上長焦嗰時會唔會覺得好辛苦

加個柄囉
我自己用pro3就唔會用長焦鏡

Try 大光圈定焦

琴日出去影嘢發現支1855入左塵, 無奈

反而支56.2玩到厭

想問xt4比xt3多左邊幾隻film simulation?

今日入手左枝水貨1655幾正
真係定焦級表現
連埋水貨xt4一齊入手

pro3 邊到有柄

好似係classic negative同新果個bleach bypass

有無師兄放XC16-50MM 2代? 有意想收一支

同問，我都想知

試過買過一舊副廠發漲差啲倒唔返出黎
之後全部原廠
睇下有冇巴打有副廠牌子介紹下

唔好慳得不償失

我以為你講直倒

放XT2加VG $4500 行（過保）
XF16.4 $4400 行（過保）
XF56.2 $4300 水
XF35 f2 $1800 行

有意TG

有冇人知X-T2 行貨有保 24/12/2019買 用左幾次
可以放到幾錢？
好想換pro2 加錢都得

佢話如果唔係影長焦距同長期影低光用翻xt3其實一樣

想問下點樣做到tick 起個lcd mon 果時 唔會high 到個evf 就自己熄mon?

同埋
你地用邊隻快門？

少拍片，係咪買XT3 好過 XT4
XT4雖然防震好，但好似注重加多錄影個邊

但個classic netgative 好吸引
同埋電量大啲，又有反mon,又有防震，用緊t3就唔好升級
但未有機/用緊再舊啲model 升級我覺得都ok
有時啲function 要用個時方恨少

我只用機械快門

放4500左右啦

借位一推
小弟決定平放左去
換xt30 有意可搵我

有冇師兄推介邊到買水貨xt30好

水貨你真係要CHECK清楚全部野

琴日拎機果時無睇錯 應該係有封條貼紙貼係機身個膠袋度

外盒同入面個膠袋都應該有 不過我買嗰陣應該係個店員有拆過盒同機出嚟check
呢樣都要check

未買過 水貨 好緊張

見大家都話水貨抵屌
同埋fujifilm 個保養真係廢廢地

仲有唔好買行貨！

用緊xt20
想問問部機係咪壞左？
今朝一開扭極個快門，都無光到或者暗到

之前買xt20就係買行貨
到部機出左事 發現係廢

岩！所以唔好買行貨

四寶買 信得過？

咁出左事去邊到維修

唔知
未去過

樓上有人有講
自己碌番上去

巴打check shutter count 用咩網

筆直7k有冇可能買到二手xt3+18-55 kit

shineaway

你扭嘅同時
個mon show緊嘅嘅曝光參數有冇轉先

XT3普遍6k up
1855 通常1600-2000(睇新淨程度, mip定mij)

求其上網search fuji shutter count咋

頂盡7500，那希望呢排出xt4 會有人平放xt3
我都想買一手水貨，但係夠買機唔夠買鏡

自己傻仔 lock 左個光圈

乜事

我喺4佬買Dura Silver

等多幾年可能得
你呢個budget不如買部X-E3玩住先

我仲係XT10...
但XT4 個價又真係太癲。
見大家都話買水貨，想問下點解嘅？
唔係行有保證啲嗎

留個TG傾傾

行貨個代理係

難啲
XT4個價太貴, XT3用家機換機起碼要補一半錢
而XT3仲咁新, 相信咁樣做嘅人會少啲

一係谷夠8k去收一機一鏡, 會機會大啲
一係鏡轉16-50頂住先
一係考慮下XT30?

有錢都唔好買xt4 啦 除非你真係好鍾意Fuji 加埋想拍片

我個人用緊XH1加手頭唔少mf鏡, 其實XT4都引到我
但睇完價錢當冇見過算

真，本身用緊xt20 都想換xt4...
見到個價錢...
我都係換2手xt3 等新sensor 算

想買xpro3,2部機用

我就係睇中xt3 拍片有4K 60fps

利申冇喺上面放嘢把打睇吓啱唔啱洗

freehk6

幾好用
搭手動鏡用出黎效果都幾好

大家點睇

淨係想用classic netgative 但唔想用capture one 執

其實唔意外
不過頂級APSC黎講 出現依種問題係無法接受

我自己睇法係，
講對焦好既/優點既，佢地好似覺得人地專登唔講部機啲缺點咁，
有片講缺點就放大黎講，當正大部分機都會有咁既情況咁，呢樣真係唔知佢地想點

Thanks 巴打，呢個價睇落好好

佢地想圍爐姐

不過近一年富士新機都有唔多唔小問題
多數都係software上 唔知佢住應市先唔test清楚
而且都係貴價頂級apsc 普遍人對佢既QC software穩定都會有較高要求都好平常

基本上買富士既機都要賣街一年先穩陣

唔討論膠攝點態度，係唔係嘩眾取寵
但Fuji愈做愈差又係事實，死機/afc失焦/低速連拍影唔到一張，都見唔少人出現，證明唔係個別事件，一部賣咁貴既機，可以出現咁多問題，源頭fuji無做好本份，唔怪得人放大黎講
點解買相機都變成打機咁，要用家去幫廠試bug debug⋯⋯我係fuji fans今次都幫唔落口

呢個真, 仲要同價位有部平3千嘅a73 ff
富士想點撚樣

已經賣緊Ff價錢 但唔畀咩新野你
失望左一次
仲要咁多問題 畀人大大聲屌同放大
都係咎由自取

我岩岩新入左部xh1，但睇返啲相有時係全黑，想問吓係咩問題，唔該晒

睇埋呢條片，真心失望

想問下xt30 raf檔係唔係要轉dng檔先import到入lightroom?
Google過有人推薦用CaptureOne轉做dng檔，請問係唔係呢個app最好？
唔該晒

悉尼願俊都講就大家無得反駁

唔駛架啵
c1 export靚啲, 不過好似少啲function

幾間廠都互相睇住大家開價
A73 / XT-4 / EM1-iii

xt4應該係咁多部機中最多問題
不過算啦富士啲嘢不嬲要遲買, 你係要沖過去畀多幾千試bug咁真係除左話你死忠都冇咩好講

我想問有咩程式支援xt30 raf to dng?

lightroom, c1都得

係，有時用1680 有假合焦情況，出黎睇返啲相好陰公

師兄用過覺得，如果淨係影相多計
係咪唔想上Xt4，買返3都得？

一定係

等新sensor好過

所以而家幫人影嘢都會開af+mf再開埋個peak扭一扭個對焦環check清楚

好難估wor..
冚左鏡頭蓋唔小心hi到shutter都多一張全黑啦

你起碼回憶下你真係有意識地影嘅相齊唔齊
黑色嗰啲相嘅曝光資料係點之類

所以對焦有幾快都無用，如果富士一直搞唔掂呢啲問題就一直出新機，只會越做越衰

咁公道講句，富士不嬲都唔係走黑科技路線
只可以講佢定價太進取
Afc 咬得唔實主體真係預左，但睇啲人review又唔算好差
係死機個啲真係接受唔到，不過firmware應該可以解決到

如果淨係睇硬件，加埋佢啲film curve, 又真無無咩對手

富士賣點都係樣同film curve吧雖然我好鍾意佢快門 ios光圈放哂出呢簡
但再係咁真係轉去玩FF算

膠攝 同映畫sp開戰，搞笑

膠攝由肥佬走左之後已經開始唔好睇
而家仲越黎越唔持平/嘲笑人地多，抽水又唔係高質過人，啲tooic又唔吸引
反而sp越做越好
再係咁膠攝遲早無人睇

有咩？

我反而覺得肥佬走左先開始好睇
同埋富士近呢幾部機都真係好多嘢係抵屌嘅, 作為富士撚我又唔覺有幾唔持平
不過xt4佢地攞人地啲片dry up 一集就差少少, 如果攞完機玩左一個星期先開始屌說服力會大好多

佢地係youtube，文字開波中

人地講啲嘢唔啱聽就話人地護旗手
咁唔知而家係邊個喪心病狂

時間線：
Sp-講事後再review自己部機無咩死機等問題，video就之後再講
》膠攝-我信數據，我夠用富士
》sp-為自己買機而被稱打手感無奈，話膠攝睇完人講就dry up，係咁抨擊人地channel賣廣告，而自己又吹到啲鏡好好搞團購黎抽水（油）

都話左膠攝條片係圍爐取暖
可能咁岩人地部機咩事都冇

膠攝做咩事
我信有人部機真係無問題
之前三星部電話都唔係部部會著火啦

無神神話人護旗手先係最辣著火頭

最大問題係我覺得而家膠攝嘅節目聽落好似一班憤世毒撚咁 句句都暗串人又圍爐笑

有火藥味

苦主三部機都出哂事咁點會唔嬲爆富士

人哋SP 認認真真做條實測片
膠攝就機都無係手 靠睇其他review 9up
高下立見啦

SP都係實實在在做review
膠攝就靠講人是非攞credit 之前伍sir件事已經係咁 唔講質素 正經review 片去到SP咁嘅認真程度真係未見過 就算有機就係揸住9up十幾分鐘就算

我寧願睇Brian 算
即刻unsubscribe 左班友

膠攝個取向係好明顯好針對FUJI 同時又係SONY死忠
SONY出現既問題就當唔係問題話無所謂唔緊要,其他牌既問題就要講9世
NIKON就仲慘,直頭被無視,連用都未用過就一味拎黎笑人地D FANS
不過!!!!!! 今次XT4 絕對抵屌 !!!!! 屌得合理

膠攝 同映畫 fd底黎 不過伍sir 就唔知啦
大家做下noise 先有多D view

如果淨睇單一 product review 華人我睇阿Lok 同 Kai + 悉尼俊俊都夠

講真好多攝影CHANNEL本身都係行家,所以往往太用行家角度思維去睇野.
而睇youtube既人主要反而係一d 業餘消費者,就好似家豪話唔明點解仲會有人買fuji ,佢當然唔明.
好多根本唔係重視d乜乜performance.d af快0.0005秒,d制唔夠多,呢d根本就唔care,用唔到,就算一d pro既行家都好中意fuji 都唔係因為佢d乜野performance , 可能就單單係顏色表現,外觀,更重要係有錢當買玩具.
正如sony部機幾勁都好,就係有人接受唔到佢d色,佢個垃圾白平衡

邊個護旗手

無啦啦比人話係護旗手都有

佢地有玩工程機o既

請問大家。
fuji instax mini link 可以連線到xt20印相嗎？

睇完大家講兩條片
睇晒覺得膠攝真係有d膠....d抽水位又唔好笑

肥佬行專業認真路線
肥佬走咗就變咗9UP平台
風格差異太大 趕走好多客

係之前太靠肥佬，所有review都肥佬做架

Joey都pro嘅 不過無肥佬管束就玩野
光頭佬就真係純玩膠

我自己覺肥佬吹水方面唔太好 所以搵左佢地一齊做所以無咁悶 現家肥佬走左 就變到好吹水咁
光頭佬有時講野都ok丫 好認同佢有次講部器材肯帶出去就係好

肥佬係走左定點?
講到佢地好似鬧不和咁

雖然肥佬係悶啲 不過都係表達方式不完美 可改善 但都認真製作 言之有物
膠攝依家淨返個幾條友比我感覺係唔認真 hea出片
Hehehaha又一集 為出而出 靠講是非製造noise
佢哋自己圍內可能覺得好好笑 不過一般受眾會覺得唔夠客觀 唔知班友做緊乜咁

咁佢哋係真係有料嘅

肥佬想單飛做KOL所以拆出嚟
兩邊都話係和平分手
不過肥佬依家賣咗身俾肥花
個人channel都無咩點搞

講開又講，伍sir啲片啱訓唔著嗰陣睇

認同

老實講膠攝個subscribers數係不斷升
不過都有可能係歸功於政治立場，多於片既內容

唔該師兄

用緊xt10 想升級，想要防震但又剩用黎影相，感覺上xt4 其他function 都係for 拍片，咁貴買黎又用唔著，似乎呢代又可以skip

我感覺係黃標之後hea左勁多

咁點都要食飯Ge，當初單飛都應該係養唔掂

肥佬啲片係咁講Spec 同另一個肥佬一樣
平時用開1.75倍睇
不過用家睇REVIEW都係著重上手體驗>開箱講SPEC
所以睇到SP同膠攝啲片果陣會咁大反應

膠攝主要我係睇下QA多

Sp既出現 令大家對review開箱片既要求提升左好多

某程度講Sp的確係一個罪人

我果部玩左幾日
都有四五次死機 人係當開工機跳得樓

水貨定行貨?

平平地上住xh1先

其實xt3一出個時第一水都有死機問題 又係要文電再開機 之後update先解決左
估唔到同一情況又發生

台水 叫左個台灣friend幫我買

果然第一水都係有d問題

我覺得佢地冇機在手
真係憑空說話

佢要批評？得，自己用一排先
否則我覺得佢地咁講法非常之不負責任

尤其佢地捅Stephen而佢係的確有部機在手亦用過幾個JOB
咁做為乜我真心唔明，有意思？

富士啲QC同個體差異問題太明顯

A7III - 合理價
X-T4 - 等跌價
EM1 - 垃圾sensor獅子開大口

我憎咗OM十鳩幾年，到而家仲未降火
曾經係忠實但被抛棄嘅43用戶上

膠攝明顯係一竹竿屌一船人
我喺富士fb offical forum冇乜人屌部機

內錄10bit 4k60 有防震 有可用嘅對焦得佢一部
唔買佢可以買咩
我自己都係買黎換走GH5

都係睇你用途姐
影相黎講相對XT3又唔係大提昇
咁純影相班友肯定同你講皮幾做咩唔買FF機
而拍片友用得著10bit4K60或者240p slowmotion咪覺得係好機

答你
Panasonic S1H

而家好多人都用呢部機拍vlog

我都唔明點解啲人永遠覺得影相一定要FF
講到APSC就係原罪，用富士就係罪大惡極

一樣係xt10升上xh1

P記個對焦靠唔住

拎去拍VLOG少少迷焦 拉風箱之類都無人話你
拎P記去開工拍野我只敢用MF
上Gimbal你又要加多個無線跟焦器
依個都係點解我買XT4唔買S1 S1H個原因

而家賣xt3轉x pro3會否不智

睇你影乜
要DR同解像力就至少FF

一般都堋拍架啦
連kai lok dpreview都改咗用S1H

唔會 想玩rangefinder就已經夠哂理由

棚拍你一樣要跟焦
好似落track影ProductShot
而且拎去影wedding 影event之類 個focus轉唔切就無左個鏡頭

dpreview以前用GH5 MF 依家都係換左FF版GH5咁

我之前用xh1上xpro3 個感覺係好唔同
見到個ovf框住個位就係你張相好過癮
好似多左動力按快門咁
唔知毒氣室有冇擺出黎，有可以試下

我諗只有set好焦距咁拍vlog先得
不過呢啲只係software issue, 遲早解決到既事

由GH4開始望firmware改善到GH5 G9跟住依家S1 S1H都未搞掂
咁DFD的確有進步 但望返DPAF PDAF果D仲係有距離
P記新機都好似會轉返Phase或者加個TOF

講起就嬲

1680，1655都遇過

仆街

係P記心諗啲GH用戶都只係heir 拍所以鳩黎啫
S1H地位點同啲電飯煲面包機

連1655都有？ 我仲以為係1680先出現

好記得
當日我係北海道影洞爺湖全景
18張afs
有三定四張係唔中焦
單張afs慢拍

當然番屋企砌相先見倒啦

你唔好同我講影完要逐張睇下中唔中

我試過1024 影hallstatt經典角度收皮
好在喺兩三個相若角度有影到

1680二手4100

慣左用連拍 搏有張中

水貨全新貴佢一餐飯

我35.4 23/2一樣有出現過，35.4會多少少

GH系列一直係專業機 比你做電影機後備或者B CAM
特別GH5S已經係相機外型嘅攝影機

DFD個原理都決定左佢要前後郁去確認係咪對準左
雖然佢最新加左AI對焦都已經改善左D
但有排都未做到Canon Sony咁

早排賣哂SonyA73同GM 轉會
換完X100V玩到中哂毒
點知老婆連部機都私有埋 ( 長期袋住 )
搞到想入部X Pro 3 俾返自己 , 想請教下
如果budget ok , 係咪買支16.4 無死？

佢唔中起嚟，連都無用
明明係綠色格，但係都唔中焦

唔知xt4搞返好未

富士閃光燈有冇咩推介
神牛都好多款

咩原因令你由FF轉黎APSC?

我基本上用35/2先用af，但間唔中都有唔中情況
用得16.4/56.2都係mf多，信唔過af，之前日本影嗰啲，放喺電腦睇先知唔中foc

我而家諗緊轉去A73

但FF鏡好撚貴

雙修先係皇道

我宜家每張影完會check focus. 但係有時放大睇唔覺有事，入返落電腦mon成張睇先知瀨嘢

主要個人懶執
A7iii之前玩x100s
平時返工放工飲野食飯見下朋友
係個袋拎起 就影得用得睇得
之後用左A7III 拖住GM 成件事錯鳩哂
真係要俾返一打膠自己 見人話好就洗下錢滿足心理
根本唔知用途岩唔岩自己
影完又睇唔順眼又搞一輪

之後見X100V 終於換新鏡
買部玩 個開心感返哂黎

其實係唔可以接受

good

之前接觸過x100
都覺得好正

sony 直出真係咁差?

借位放一放鏡

1024 f4
行貨有盒有單，90%新原裝全套齊
前後蓋，hood，鏡頭袋，防潮箱保管
冇花冇痕，少用故出售，3月已過保
可補錢換Samyang 12, Fuji 35.4

TG

當你有對比就知點解
戴個大頭盔先 我唔係專業
但感覺就係
我影完我可以即share 即睇
Sony俾唔到我 ....

個底已經出賣咗GH系列
用43 拍片，婚拍都會俾新娘屌啦
vlog都俾人嫌棄埋

我真心希望S系可以壯大既
除咗對焦乜都好

16 35 52

是常識吧

m43拍片機都叫細底？
咁1吋底 1/2.3吋果堆開工大cam又點計
而主流電影機都係用緊1.5x crop factor左右嘅super35

Sony後製都攪倒我懶得用部a73
入左xt30同xh1都係影under少少再入capture one較番同轉下film simulation就得
畀富士養懶左

工作關係小弟上月日日揸FX9
開啲乜工要用大cam 1吋底？ youtuber?

我以前拍fashion show咪下下要拎一吋底
唔係你有幾多枝鏡做到大變焦電zoom

巴打有無變焦鏡？
本身有35/2同16.4，諗緊入55200定56.2好
諗緊有無需要買長焦，想影下街貓公園打下雀咁

如果xt4解決到，我過半年就upgrade

xt2試過陽光下，個對焦格有石頭同海水都唔中，要對幾次

打雀深似海呀

城市雀就買55200。唔太重質素都ok

鬧fuji真係好唔持平

時代變咗啦
而家APSC最低要求
有次low budget拍片帶部apsc都俾人問長問短

雖然富士係抵屌
但係膠攝已經鬧到走火入魔
畀人串要圍爐取暖
都想unsubscribed佢地 不過都要食完花生先

我又真係想知巴打跟邊間搵食有依個要求
你見隔離po大把巴打bmpcc4k開工

而且上年賀歲電影都有套用GH5做主機

話SP係富士護旗手掛
不過好似無開名？

佢地話搵食唔應該貪隻色丫嘛，應該用咩機都執得返自己個tone

不過我買黎相機攞黎旅行架咋

有冇ching有用voigtlander 鏡？
想問買m to x adapter有咩要注意？

A73我搭枝t2875算
雖然幾想上r4 不過一闊三大
想買長焦都係龍仔Ef 100400 share富士sony用
Wide angle用Sony
標準焦距用番富士

用Sony都慣左隻色衰架啦 接受左
不過下下起哂剛就好肉酸

對我黎講除左藍絲代理Xt4個訂價 同抬舊機價黎托xt4 其實冇咩特別要屌
bug hang機同af因為係新機 冇需要咁急屌住
如果半年後仲係咁就抵屌

再見膠攝

明明BMPCC 4K咁多人用 雖然個趨勢都係轉大Sensor (LF)

可能佢地認為買得部機就係攞黎搵食

叫佢返去玩奶卡算啦

其實有係鏡問題，定機問題？

咁用富士又唔係唔比你執
想執咪拎返個raw出黎慢慢執囉
我去一次旅行影成千張相冇理由張張都執掛

佢地依排又成日講L牌機wo

自High channel

講某牌子由做窮人leica機 做到賣得貴過leica
依個都好笑 膠膠地先好睇

其實係有少少想試下影長焦壓縮感
毒氣室應該試唔到個feel

Fuji不嬲玩味重其實都唔係咩新鮮事, 咁耐以嚟定位好清晰
專行復古外型已經吸引一堆新人/外貌協會

唔多常用快捷鍵反而機頂擺ISO/Shutter speed dial又係一個有人鍾意有人覺得冇必要嘅賣點位, 反正我自己好受落

如果當主力搵食機嚟講Fuji機頭水嘅qc同firmware都唔算太穩定依點無拗
但實際上銷情表示Fuji行啱左路: 新客入坑揀部外表啱心水同jpg直出色水吸引嘅機係好合理

應該開地圖炮Je
不過SP真係好正 有心做

持唔持平我又無所謂丫 反正唔會睇單一Review
換轉大家三部機都中哂工程機都屌爆富士，講乜其他人唔中丫 現家係我中撚哂

我覺得睇你用唔用得著長焦，如果要打雀就當然55200/50140。
我就對打雀冇乜興趣，所以主力用56.2影動物同女女。我share少少喺澳洲用56.2影嘅相，比你參考下，睇下幫唔幫到你。
（下面相全部XT2直出，基本上都係冇乜點諗就咁snap，影得衰唔好屌柒我）

應該係唯一一張影雀，不過棵樹好柒高，所以係乜都睇唔到

crop前

crop後，放返大張相都幾sharp

呢張係喺水族館影，大約有3-4m距離

呢張就喺沙灘影，大約4-50m

呢張就火車上面影，連拍4張得一張中焦

呢張就隔5-6步左右距離

0距離數毛
仲有可以用黎影景，不過我覺得自己唔太識用呢個焦段影景。

大致上就係咁

講起奶
佢地介紹個d假奶就算啦 cl,lux，x1 呢d假奶都吹奏 其實真係玩鳩d新手 n年前科技，體驗又差 又貼牌假奶 2手賣幾千都仲係咁老點d新手去買話好抵玩

想問邊間舖頭賣水貨可靠啲？ 第一次買相機好驚中伏

我想問有冇師兄知道x-pro3個evf同埋個芒點樣live view到個Film simulation 同埋個white balance

我宜家部機較咩film simulation 係Eva/個lcd芒到睇都係同一隻色，但影出黎又唔覺有問題。

用50230 ON99影去支那

影下月

新手白痴弱智一問 我天真我傻

經US Amazon買嘅X100V，保養嘅話香港代理係咪唔受理？

我自己搵咗一輪嘅結果係，我買嘅對於香港嚟講係水貨，所以唔會幫我做保養，但對於美國嚟講係行貨，只要我成功登記到美國嘅行貨保養（盒內有美國嘅保養卡），唔好彩要維修，寄去美國嘅代理就得？

請教呢到嘅師兄，我上面嘅理解啱唔唔？有錯請屌

/
當初見X100V，好吸引，睇咗幾條片就諗都冇諗就訂咗了。而家用得好開心，慢慢學攝影

買枝試下，我都好鍾意枝鏡。又唔算貴

how much???

咁多花生食

我用55200,1024都試過
成日都唔中焦
影完冇check 返到去一睇，仆街了
搞到而家次次影完都開返出嚟睇下有冇事
Xt20

入menu>設定>畫面設定>自然即時視圖>關

次次check最穩陣，慢慢影

底就免了
主要係幫大公司拍internal video

各位巴打你地平時影jpeg定raf檔？

我影左raf檔開唔到執唔到

定係jpeg夠做*？

Leica CL 成兩皮野，結果都係APS-C，玩M鏡又要接環，電量一樣恁雞，做乜唔正正經經買部M機？

你想用手機執所以執唔到？
基本上係執相軟件都會開到raw
我自己影開jpeg+raw, jpeg for影完即刻過手機睇
raw for 擺相電腦執，保留多啲detail

好迷戀16呢個焦距?
支鏡幾好,唯一唔好係16.4搭X PRO3 其實算好大支,加埋會好唔靚仔
同埋私心地我個人好麻麻等效24

pro3 搭16mm，會有啲問題。

From 映畫製作社SP.

sp啲片幾有質素

真係好有心製作

要用番電子

用緊Leica Q 好正喎
不過都身痕想入xpro3
M機真係玩唔起

睇完條xpro3 片之後搵返曬佢d fuji review 片嚟睇
真心高質

大家有冇睇muse chan d片
唔講器材
只講拍攝技術
學到好多野
係攝影youtuber入面少數只講攝影技巧既人

umm記住睇下會唔會漏光lor，之前買f to x adapter果陣差d中伏

多謝提醒
咁再唸唸先

局用evf

其實用23 1.4 都會俾支鏡遮好多框
結果都係用evf

仲有evf 冇face detection，好多情況迫你用返evf

unsubscribe 左膠攝好耐
成班人鳩下鳩下
借人部機返黎講SPEC當REVIEW
SP d REVIEW 就真係REVIEW喇
又貼地有果句講果句, feel 到佢地有心好多

我果隻舊版LR開唔到fuji raw canon就得
同埋用Capture one執會無哂啲菲林模擬

水貨除左四寶仲有冇其他推介？

我覺得佢地專登行依個路線
以前有肥佬果時 見佢地拍野個場景好簡陋
人地youtuber 一係戶外拍開箱片 一係室內studio 覺得佢地似無錢拍野
但係正經review 片睇太多 用食花生心態睇就夠娛樂性

膠攝都唔係review/unboxing channel
正經review片youtube大把啦，咪又係講果d野
要買既買家, 都係會狂睇果d片之後先買架啦

膠攝係類似朋友式討論, 嬉笑怒罵
我反而鐘意睇膠攝講好多實際使用體驗/主觀感受，或者直接同其他品牌比較，係其他channel因為要保持"客觀"或者公式化而唔會講既
style唔同囉，無謂太認真

不過我理解呢度係富士fans
佢地呢排係咁插富士，你地一定唔舒服
放心，相信好快又會插返Canon

係個表達方式令人唔鍾意啫。有唔好嘅地方當然要講，但太嘩眾取寵，吹水，就唔好啦

sp就係fans同用家角度比意見，又會比較牌子，又有實際使用感受，睇得舒服好多

brian講spec都幾好睇，幾詳盡

XT4水貨價跌得都幾快吓

你壞乜先

依兩日花生股急升
Xt4水貨價急跌

問個弱雞問題
如果touch mon有無需要用mon貼

跌到四位數可考慮入手

有冇巴打有d setting網可以分享下？想搵盡量似菲林色既setting

佢講啲嘢太專業

X-t4?
不了

連悉尼顧俊都講到咁多問題, 連續遇到幾部有問題既膠攝又點會唔抽水

仲有冇人要xt2 有盒有單有保至6/21
$4300 等錢用😭
tg:freehk6

thx

而且sp俾XT4/X100V - 6.5分
XT-200 - 7.5分
Sigma FP - 7.5分
1DX MarkIII - 8分
A9II - 7分 SP: 唔係職業攝影師真係無乜需要買
A7RIV - 8.5分

常態 睇下 X100v水貨已見8字頭
除非好有愛 否則Fuji頭水真係追唔起

咩色？

黑色

都有架 貼左先啦
無咁易花 放二手都易放

部機放左係箱2個月，岩岩拎出嚟睇下無啦啦要我set日期語言，入到去幫我重置嗮啲語言。

然愛一換電就又係咁叫我set過嗮啲野，明明用左咁耐都好地地係今日先發生呢啲事，請問有無人知道部機有咩問題？

xt3用家

好耐之前上雪山部xe3好似頂唔順凍壞咗舊電，同你一樣一開機factory reset曬，轉舊電去其他機都幫我reset埋，dump咗舊電後無發生過呢個問題，所以應該關舊電事

我兩舊都會咁

黎緊xf 1655 50140呢兩支鏡會唔會出mark ii

睇過SP啲開箱 真係返唔到轉頭

SP 的review 片 即是外國網的正經review片
如果唔係買開果個牌子 或者想買果款機 真係未必會每條片睇
如果係阿lok 阿Kai 就係輕鬆開箱片
膠攝就吹水式 好處係我唔買果隻牌子的機都會click 入去睇下
伍sir 就繼續出佢本攝影大全書算吧 拍youtube 真係睇到人想訓教

我同你調返轉 覺得啲片拍得靚 唔係心水牌子都會睇下
佢地開Panasonic Nikon 我都會忍唔住睇

澳洲買鏡貴啊

要返香港買

貴得來好多賣緊一代

SP介紹啲機一部都無買 都睇晒佢地啲review 片咁滯

平時咁悶 咩片都睇 除左伍sir得閒先睇

訓唔著先搵伍sir

新手有野想問
已經有35f1.4 一直都想買16-55f2.8
但太重 但自己又鐘意定焦鏡影人
仲有咩其他選擇

影人一定係56.2

same
1655 萬能鏡

除左貴同重佢真係無缺點 影半身全身都得

呢個我都諗過 想試多次 然後水貨入手

入左7工 55玩住先

依支散景真係靚

但其實我想影全身多 16f1.4會唔會好啲

想放哂1855 35.4 55200轉入1655 50140
但怕太重

係咪就係膠攝屌個個reset問題

因為我成日都好想一鏡走天涯
然後我試過去租1655去旅行感受下
但真係重到連酒店門口都唔想岀 仲要袋埋腳架

最近少睇佢地唔知你講邊個reset問題，我係一開機就reset 換電開機又reset唔知做乜

想問下係咪支鏡污糟左先會咁 定係點
影完發現全部相都係咁

影得到咁明顯既，一係鏡組有塵，一係cmos
睇圖既情況似係cmos有塵，用電筒照下cmos睇下有無先

試試先 但我一直都插住同一支鏡冇開過 照計唔會冇啦啦入塵

上年我去日本拎住a7iii + sigma 2470 f2.8 仲重
所以我so far 覺得可接受

鏡頭入面理應都好密封但一樣可以入塵，d鬼鼠塵就係咁鬼鼠

唔算重啦，我試過成程兩機兩鏡

肯定係

好似話機入面粒電容壞壞地，可以換左佢

xt30連手把配1655會唔會balance少少

你支鏡會重過喼??

喼就攞到??

我港女係會嫌重

買支1680 lor

港女平時要用咩鏡先唔覺重餅鏡

你不如直接x100v算數

xt2 升 xt3分別係咪唔大

冇用過XT2，但聽人講XT3嘅對焦速度有明顯改善。

其實XT4 review 拍片迷焦
關唔關佢地用1.4鏡同56 1.2事
因為外國以前都有用XT3比較過23 1.4同23 2

16 1.4 同23 2先啱

太重啦

電話可能好啲嘅

其實二光圈先至啱拍片

舊版鏡頭拍片嘅時候會送埋啲摩打聲俾你入條片度嘅

其實想知枝鏡會唔會拎去旅行 係香港帶去行一次山
上到頂仲有心機拎出嚟影既 即係可以帶

一打開真係有粒塵
thanks bro

用隻眼睇可能好啲

有冇師兄放23.4

你唔話睇相算..

部機整返好未呀Yip Yip

每次開機都reset 可能太少拎出街影相

見有部分記者用xt3工作

老番電?

你係？

同你玩下 講下笑啫
冇惡意

你又知我係Yip

我唔係度講啦
費事你資料出晒嚟俾人起底
Ching張爆相機相
仲係咩地方出現過 我就係嗰度見到

Haha 想私下知你係邊個

想問下買水貨 touch wood有咩事應該拎去邊到整同埋fuji機算唔算多問題？

我哋本身唔識

而家我睇緊你轉嗰條moko bb片
黑警死全家

嬲啊

入門買x-t4咁貴會唔會好不智

睇下你想部機做咩
如果你入門意思真係由零開始, 小試牛刀
而家我自己覺得
影相 xt30 or even xt20, xh1

新手諗住直買xt4
衡量過長用加粗用就買貴啲

你拍唔拍片？
唔拍倒不如xt3, 一樣
啲差價買多枝鏡仲好

唔係直衝FF就ok
富士啲鏡貴極有個譜

旅行有時拍下片 同女自拍下
呢部真係唔錯 跌下價就得

你同時喺兩個地方post呢張相
我都知你係邊個

每次行都會1024 同55200
但通常9成都係用1024
好難有野用55200 啱影

新手一問 xt20 1855
影開street snap
想入手一支定焦鏡，35.4 56.2又或者其他
邊支會好用同性價比高少少

snap shot 35.4
影人 56.2

原廠電

當一部apsc機可以係FF無反兩倍價時

用 xt20 既話揀 23f2 去street snap會爽快 d
35.4 你會唔夠快

xt4 水貨係咪 mij?

唔係

Mic
唔好買

其實X-T3,X-T30粒sensor同X-T4完全一樣
所以新手買X-T4...除非係好重拍片，否則真係幾不智
新手建議 平body + 多鏡

x100v 賣咁貴係唔係mij?
諗緊x-t3 + 23.4 定 x100v好

我覺得反mon 大電加防震其實幾重要
跌多排其實個價都ok

對，等跌價，而家肯定係premium價

其實行貨咁藍又咁貴仲有邊個會買

要用1655一係h1一係t4

趺到萬頭就想入

X100V MIJ

支持藍色經濟圈嗰班

買富士唔買水不如唔好買

永遠有班不問世事、相信行貨有保證既撚人

藍色經濟圈咁撚窮

絲打咁好嘅⋯

btw呢度係富士討論區 你都知我哋一定會推X100V㗎啦

GR3贏在有防震 同埋真係好細部

如果絲打唔熟相機 去買行貨都會中伏水貨真係揾人傍住試清楚啲 同埋唔會畀sell屎氹到你買其它垃圾配件

有冇 諗住入手Viltrox 23mm F1.4 始終原廠果支1.4太舊 又貴

要180度反mon係咪得XT200同XT4揀

嗱嗱聲賣鬼左佢先
xt3而家二手咩價位
放dcfever比人壓撚到傻

仲有xt100

唔記得睇邊個youtube channel既review 頭幾分鐘見佢一吓就可以將個光圈由最大擰到最細過程完全冇click我就閂咗條片了

XT4又太貴 XT200又冇log冇xtrans

你意思係無段式光圈？其實有好有唔好 無段方便你拍片唔會d光跳跳下 都係睇個人

如單講無段式光圈光圈設計，其實唔一定係平野先咁既，好多拍片人係好鐘意
例如sony新個支20mm1.8直頭有得比你設定無段式或分段光圈

上完毒氣室試xpro3
個ovf hybrid 好正
好想買

用緊xt20, 想買嚟得閒行街snap 下

Set向A然後用機身轉盤校

X-T20配七工25/1.8夠輕便

7工之前玩過佢枝35, 不過唔係好用得慣手動鏡
想入23/2 同50/2 多d

香港咁多山景，55200都好岩用喎

係 我影相多少拍片所以枝嘢完全唔啱我玩

但好多時你zoom 埋冇乜特別野可以比你影，都係一堆綠色 又唔係好多層次
最多都係咁影，55mm

呢啲雀飛到40幾樓咁高...
有一隻企咗喺窗邊就用下支90mm
而家無得出街影, 枝90mm同56mm長期擺喺箱

好想買xpro3 有冇巴打可以幫我解毒

買x100v解毒

我都諗緊 xpro 3 定 x100v 呢個問題呀

Why not both

影城市會有用，但香港郊外真係冇乜

Xpro3 for sure
又靚仔d 又可以換鏡
X100v 係輕便d, 但xpro 正d

X-H1 機頂lcd邊到買到mon貼？鴨寮街問過一兩間都無

因為自己有玩開leica, 起初想買部pocket機平時帶出街，但xpro3又越睇越正

利申xt2 GR3用家

上次去旅行帶左支1655+GR3
個人取態在如果想企定定影幅靚相
會拎起部富士扶住枝鏡
慢慢tune慢慢影
但係代價係全世界都知你影相
影朋友時對象都會意識到你舉機俾表情

而GR3嘅存在價值在於snap
例如掃街食野，走馬看花咁睇
唔一定有充足時間抽起部富士咁影
我就係褲袋吟部GR3快手snap幾張
又有時係市集入面人群間距離好近
我會舉GR3係腰位咁盲拍
影朋友會影佢不經意嘅動作
出黎嘅相係另一回事

返所以睇絲打你要咩
我份人貪心又咩都想要想影到就會揸2部apsc

由其係duract black
越望越覺得靚仔
Classic negative 隻色又係正到癲

仲重過喼，咪制呀....

小心中伏

小弟有個蠢問題
本身用開XT20
因為唔係成日用
所以會拎舊電出嚟先一齊放防潮箱
但我大約每個月拎返出嚟用下
部機都會洗哂我原本setting
成日要由頭set 過

咁係咪正常
有冇得唔使咁做
thx

但啲指模印好似好勁

唔正常，前幾版有巴打同你有同樣問題
有人話電池問題要換過舊電，有人話電容問題話要拎去整
你可以試下換電先

咕菇固

有聲

傻仔 你應該糾結入X-T30定X-T3

自推

有人話香港代理畀錢肯整水機..唔Sure真唔真, so far好彩冇壞過

Fuji機唔買頭水嗰批通常ok

想問下依家買xt3係咪最抵想入部水貨玩吓
利申拍片多

我覺得XT3係幾抵玩 淨機水貨6k幾 論specs其實吸引
拍片唔熟, 但XT3有10bit 4k60同flog應該都夠？

不過我唔太肯定IBIS係咪真係咁必需, 我自己覺得多啲運鏡嘅shots都係最好有gimbal

IBIS呢D野需要時候你無就會後悔 等多陣啦
再唔係XH1

好同意你最尾嗰句除非拍vlog要好輕裝

XH1無10 bit 4:2:2同4k60pxt4多個ibis就貴四五千蚊感覺好唔抵唔可以話xt4唔好，只係xt3太好純粹個人感覺

Sor無睇到拍片為主
咁可能XT3啦

巴打知唔知香港個仆街代理係咪真係肯收錢整水貨掙扎緊買水定行好

行啲咁講IBIS有好過冇

但夜晚影相堅持到落腳架就冇影響
拍片點都係落gimbal拍最好
所以有冇IBIS影響唔大，但有好過冇
做到以上2點入X-T3慳返嚟嘅錢都夠你買gimbal同腳架

真

驚嘅你咪寄翻鄉下整囉

你買得水貨就預咗用錢去解決問題㗎啦

想問下pro3/x100v/xt4 用家
Classic netgative 同 classic chrome 出黎既效果分別大唔大？

應該差好遠
classic neg紅好多
利申 xt3用capture one preset

Classic netgative

classic chrome
x100v，拎張raw入lightroom出，同機身直出會有少少出入，但可以參考下

LR個出入會大過C1
C1叫做好接近，LR會有偏色，以classic chrome黎計會明顯偏黃左

就咁睇好似差不多
咁classic netgative 無我係上網睇其他人咁菲林味

再比d例子你，可能有人睇過，以前post過
Classic chrome

Classic netgative

Classic chrome

Classic netgative

classic neg 好正喎

呢兩set又好明顯有分別，人地作品？

Classic netgative好似再暖色D再偏黃少少

自己影，XT3入C1出，可能樓上張貓相黑位多，唔太明顯classic netgative隻偏紅感覺

唔該晒

唔該晒先
不過冇諗過原廠電會咁

btw, 想問你地如果唔常用
係咪會拆咗舊電分開擺
因為我唔拆出嚟
部機係冇要我reset
係拆出嚟一排時間先咁

我照放入面就算

冇電就會reset
平時放舊電入去 熄機都會用少少電 咁樣先唔會reset

Viltrox枝33.4出左 兩千一
有d想買黎試

點解我用Classic negative
影人d膚色會好瘀
無你張相咁自然

比我就比多幾百買35.4

X pro 3好貴，入 X pro 2會唔會好傻

你用jpg機身直出還是raw轉classic neg?
上面個張我完全無拉過任何數值，不過本身raw個深位會多少少

不過我明你個問題，因為本身classic neg對於深位係會拉flat咗，同埋會反左少少綠色出黎。當人膚色唔多夠光既時候用classic neg時候會有機會瘀色，可能要影over少少

部機要夾鏡防先穩
無鏡防基本手持好難做到D類似track shot嘅鏡頭

35/1.4地位，誰能代替，希望有二代

下次試下先

JPG直出
的確主要發生係室內

認同
我自己本身都覺得ibis係最幫到啲冇ois舊鏡甚至老鏡咋
當然去到O記嗰種痴線級嘅Ibis就另作別論

拍片其實如果支鏡本身有ois, 企定pan唔會爭幾遠

本身有支18-55 kit
想入支定焦
入16.4定23.2好

影乜
1855用開咩焦距

本身影開人像多
但近排有需要影下小飾物

睇review 對焦快35.4好多. 如果肯買大陸野, 二代出之前可以諗諗

人像 飾物 應該唔使咁wide
試下35.4

如果比較萬用呢

想等支56.4多d
亦都想等埋tokina個3支
買viltrox同買華為冇分別

tokina同viltrox一樣樣

兩支鏡係一樣
同埋係50 f1
56 就係1.2 出左好耐

有hybrid viewfinder就mij

一樣樣但tokina係日本公司, 用料同coating唔同嘅

點解我覺得今次XT4 好無誠意既
五軸防震最大賣點 其他都冇乜明顯更新
btw 想出23.4 換23.2 睇相好似差唔多
係近近攝會差啲 有冇ching可以分享下

Ibis, 反mon, 電池又改埋，高速又有200定240fps
咁都叫無誠意？用同一粒sensor就係罪？
你睇下其他牙膏廠同萬年sensor廠先啦

仲要加埋新film curve
我唔知點解而家啲消費者咁大咬

網上插到無倫搞到好猶豫

好奇想知x-t4 要有咩function先會令你地覺得有誠意

畫面質素差太遠，唯卓全開光圈紫邊超勁

Xt4除左貴其實唔差
因為貴先畀人同a73比
a6600都只係8千5
同ff既a73個價比有明顯差距
不過富士新機等番一年半載先買係常識

Xf35.4幾時先出二代

根本富士就無咁既想法
更新左就無左個種光環，你懂的

Sorry阻阻各位師兄
突然有個concern想知x-t3無開boost mode既話一日影下抖下咁最少要用幾多粒電

其實我覺得唔係Xt4無誠意，而係xt3太有誠意

係水貨個價太有誠意
同其他牌子比都冇咁嚴重
同自己比先會買唔落手

自己搶自己生意

x100v貴一個double, 你男友真幸福
gr同x100v兩樣野黎
睇佢追求袋到落褲袋個種輕便定係想玩x100v呢種機..

買完XT4 個人好空虛

上左XT3期實幾夠快

咁樣計都得，a6600開始果時賣緊幾多錢

日本公司都可以中國製造 分分鐘貼個牌貴幾千 之前果支就係

但中心畫質係好過原廠 對焦都快D 缺點就係色散同邊緣畫質

得個名唔同架咋

a6600

多左Ibis同大電又係賣到皮幾，塊反mon依然on9到擋住hot shoe，陳年sensor+廢menu又唔改

Xt4除左價錢之外唔算失禮㗎喇

咁又係
宜家a6600代理訂價:11290 a73:15990 差左4千7 亦貴xt4兩千
Xt4岩岩好中間 好抵買

呢兩日都有mon住xt4嘅水貨價
發現最低價每日都減接近50蚊
等多排可以入手

買左行定水？

無留意開, 之前出嗰幾支係咪都係一樣樣?

撐警

唔記得睇邊幾個話係同廠但係兩個brand咁賣
Tokina都會出23,33,56.4

點解去領先

pricehk平價店咪去睇下

最尾去左Cam2買

基本上唔拍片，XT20用家有冇需要升級做XT4?定係有其他選擇？ XT20拍住啲舊鏡個對焦真係搞唔掂...

xt3抵玩過xt4...

但反mon 大電同新film curve好吸引，但又好似唔值比多幾千

一定買XT-3!!仲要而家咁平
不過識買一定買水貨

我都諗住買水貨X-T3
但係我買水貨如果部機有問題要點維修保養架？
我新手乜都唔識....

各位師兄點睇呢支Viltrox 33 f/1.4？
平過原廠富士支1.4
對焦仲要快過靜過sharp過原廠
入唔入手好？

好吸引

無係二手西到買 去左Cam2買 10500 三電

過熱問題過唔到自己嗰關，用返xpro 2算

真係真心熱好彩佢熱個位有皮包着 如果唔係應該煎蛋 不過問題不大 反正唔會連影好多張

見佢入面有定時拍攝打算用佢影星軌 不過唔知會唔會着火

新嗰firmware 勁on9 , 無撚用

幫你自己熄機 而唔係諗方法去優化Chips運算

對焦快真係
sharp過原廠我唔敢講, 我覺得原廠係sharp d嘅
viltrox 33.4 唔係平原廠太多我覺得吸引力唔夠佢地出23.4 同56.4 吸引
雖然56.4價錢未出同假設左質素ok

唔入，對焦快過唔出奇，中央可能會sharp過，但邊位難講
另外紫邊色散問題，同埋焦外二線性好勁，而且樣無咁靚仔，價錢差唔遠的話原廠整體仲係好dd

有冇xt4嘅用家有用佢個hdr功能？ 好唔好用？

Viltrox

Fuji

Fuji好似靚d

睇過sample都唔錯

你又唔搵多幾間
琴日先係星際買咗水貨銀色全新$8400

照計唔會差, 之前支85mm review都好正面

btw, 有冇人講
用xpro3 咪撚試佢啲9鏡
會整爛部機, 後鏡組會掂9到部機

行左四間都無 不理了

用緊xt30想買pd leash
有冇巴打有discount code分享/share運費

睇你之後會唔會玩定焦
而家我用23.4要幫部機裝返個手把

原來有fuji x pd 版本

幾好用 開到HDR Plus 同係lightroom到合成效果差唔多，不過有crop 大概1.1左右。

佢hdr 後係raw 定jpg?

呢度問邊間買好永遠無人答
自己決定買完仲要俾人屌

連登仔最無係咩？
係良心呀

買行就預左畀人屌架啦
Price頭嗰幾間有多啲星自己夾下價咪得囉
冇人答唔識自己搵？

對男人手嚟講太細部

大家好

咁個討論區有咩用？

討論區係畀你討論，分享
冇人答你咪自己做research
買完覺得間鋪幾好咪分享出嚟（水貨）
唔識自己做第一個？
個撚個都淨係識問問題唔分享咁個討論區都冇意義

邊間買野自己google仲快
連登咁多山埃屎料 唔係信呀？

Xe3好似個價又升番

優化

我自己都係無問去搵多幾間咁搵到,自己搵行多幾間會死㗎？真係行曬無嘅話再等下一水會死㗎？係連登買行貨俾仆街深藍代理賺就預俾人屌啦

你又唔講邊度有貨俾人知？
抽水就死撚開啦柒頭

優化又有乜錯呀正字特警

係囉
好似你咁
淨係識屌，唔撚分享
問咩問題都要規範

個個人都好似你咁得閒？

老老實實
大把人啱啱開始玩相機
問下去邊度買好都好正常
定係呢度只係比老手討論？

買行又比人屌話益代理
搵又話好多伏
買完比人笑話做乜去黑店乜乜柒柒

真心痴撚線

其實我都想講好耐,optimize哩個字譯做優化又真係幾中又唔覺有邊個字比佢好

係囉,個個好似你咁連行多幾間都話唔得閒咁你就咪撚做人啦,咪撚出街食飯啦,又要等位又要等餸到,咪撚出街啦,又要等車又浪費時間,成世都咪撚去旅遊呀,又要等check in又飛咁耐,個個好似你咁咩臭契弟

btw買水既話有冇話分買邊到既水比較好台水?

痴線
無晒邏輯

唔買相機唔會死
唔食飯會

師兄你幾多歲
幫下控制自己情緒

學下** （打錯字）

你自己po既link都咁講wo

"有網民 cap 圖提到，Windows 電腦以「最佳化」代替 Optimize，但當然也有反對聲音認為不論是最佳化、最適化都未必是最能翻譯 Optimization 的真義，更有感「最佳化係數學、電腦用語，所以用喺遊戲同電腦程式係無問題。不過用喺日常生活、政策、甚至社區設施就大問題」。雖說網民是全能，但其實這個 post 提及了不少詞語，除最佳化、最適化外，也有提升、升級、改進、修正、更新等，可是沒有一個能一錘定音地代替「優化」。難怪有網民直言：「優化......簡單，易明，並無不妥」。未知大家認為哪個詞語最能代替「優化」呢？"

optimization係數碼產品黎講係硬件同軟件/軟件同運行平台中契合程度既改善.你話有樣野optimization做得好左,未必係硬件好左/軟件好左,可能只係中間點樣讀寫,運算原理做得smooth左,所以用改良/改善黎代替又唔夠優化準.

優化哩個詞你話用係d咩商場優化啊,政策優化哩啲就on9姐,用係數碼產品到既話,我自己就覺得optimization譯做優化冇乜問題

你又幾多歲呀臭契弟
行多幾間都話唔得閒無時間,咁你係做人定做狗呀？唔識分配時間假期去搵呀？

家陣咩事

算啦
我好尊重其他人願意花好多時間落自己嘅興趣到
只可以話唔係個個都係咁投入

每個人都可以有唔同興趣，唔同嘅投入程度
或者生活上有好多限制令到無時間（ 例如假期要陪小朋友）

唔需要話人係狗係契弟

16mm f2.8大家點睇

其實你係咪誤會左
從來都冇人屌問問題或者問咩問題
只係屌人買行貨
而家冇人答你，你就走去買行
咁呢啲係咪抵畀人屌？
同埋我都冇屌過人，
我只係覺得
伸手黨買行貨仲要屌返人轉頭係痴撚線
回埋呢個唔會再回，明就明，唔明就撚就

其實xt30水真係好撚抵玩，sensor同t4一樣，係模擬菲林少幾種冇防震，但4千幾真係

新手去買xt30水貨，好緊張

做咩9

想入 xt4 其實都係想直出 classic neg
本身用開xt3, 想要 classic neg 要影 raw再用 capture one 轉 classic neg
真係有 d 煩

買x100v或者xpro3

我都係想直出classic netgative, 但t3 已經好夠用，要比多幾千蚊
仲1516緊

都話買xpro3或者x100v

跟住睇一睇pro3 dura silver, 點知仲貴

Pro3 dura silver 仲貴

唔買sliver平d架

其實優化都唔係譯得好/準確 只係先入為主認知優化=optimize 先覺得其他譯法唔自然

同埋個mon真係有啲濕濟

我覺得平腰構圖做得幾好喎
好過部xt4唔識平腰又要轉黎轉去咁麻煩

一來自己鐘意silver 色，同埋比差不多價錢，但無ibis,反mon, 感覺上好唔抵
除非pro3 平過t4 2千

唔計優化,最佳化都算準,不過就冇咁普及
可能真係好似你咁講,先入為主左就會覺得優化順口
但係提升,升級,改進,改良,改善,修正,更新哩d一係就表示緊本身有野唔好,依家改好左,一係就表示緊出左d新既野係勁左,都唔係好準確表示到optimize

其實你xt4個ibis真係去介意
因為真係有等於無
除非你話影星(不過你用xt3+三腳架都影到啦)
個反芒影直度個陣你又唔知點擺好
如果要upgrade既都可以等多陣

*真係唔好介意
自膠

其實反mon黎講xt100個隻腰平+水平反mon真係好正
唔知點解剩係做左一代就唔做

我都覺得個隻係最正

始終係兩種語言 無可能可以完全等效直譯
而夾硬完全等效直譯有時反而仲柒
microtransactions=課金 但係無個micro個意思喎 唔通一定要譯微課金/微交易？

另外 optimize點解咁難譯 係因為呢個字適用於唔同場景 而你又想喺中文度搵一個term好似佢咁萬用 結論係搵唔到

正如free一樣 有時係免費 有時係自由 但你唔可以喺中文搵到一個term可以同時表達免費同自由

所以先話係數碼產品(特定語景)上我會覺得優化算係準
但係d乜柒商場優化個d見到都唔開胃

btw不推文唔該

1. 照字面解讀 優化只有「更好」「better」嘅含意 你覺得包埋「optimize」只係你先入為主

如果優化都叫譯得準確 咁佳化 好化 良化又得唔得？

2. 數碼產品入面都有唔同場景 俾個optimize制你去禁 or update完出個press release 都已經好大分別

1.咪答左最佳化都算準,只係相對冇咁普及
2.用番上面既語景,一路都講緊firmware(軟件)同Chips(硬件)既契合,咁用optimize/優化/最佳化又有咩問題?

btw不推文唔該

半日冇入嚟姐..搞咩

想問下買水有冇話分邊到水(台?美?)會好啲,同埋買個陣間店會唔會問我要邊到黎既水,但係冇人答

冇人答你咪自己做research
買完覺得間鋪幾好咪分享出嚟（水貨）
唔識自己做第一個？

你正一臭契弟

ok,呢度問邊間買好永遠無人答

我自己都係無問去搵多幾間咁搵到,自己搵行多幾間會死㗎？

（漏左）臭契弟

正臭契弟
咪撚再問

其實呢到無咩人買左機
你睇開左咁多個post都係口水戰，講spec 多過技術就知

上面有報價果堆舖頭
Search下個名已經得
最多問邊度有咩特別promote先會答邊間
直接問邊間好
就算你去Canon Sony 睇
再打電話/WhatsApp去問

連po名都叫人買水覺得有野唔明上黎應該有人解答到好合理丫
其實我最concern係機身語言有冇話限死左例如日水就冇中文咁樣姐,做定功課等緊疫情好番啲就買機去旅行
(有撚排)

答你就比人話賣廣告，而且我唔敢擔保介紹完你去買有無問題
我只可以講自己去過 四X 買過無問題，驚就去返豐澤百老
細鋪買就 一向都係at your own risk架啦, 自己去行去問，用腦諗下, 做個精明消費者啦

啱呀
無計，成個LIHKG 都係打手/話人係打手
上個post我都講咗幾次 正路就3羊4寶
但我自己就唔會去

點解你唔會去
可唔可以分享下

買水有時未必間間有貨 一定要電話/WhatsApp 問同留貨
其實行貨都係
正接踩上門問都得既 個人喜好
不過你去邊間買貨源基本都係果d
只係平貴同你自己運氣
間間都有人讚有人彈
我話依間好 第二個可能會話依間昆人唔老實

語言唔會分咩國家貨源 係睇firmware 個firmware本身for全世畀用 所以會有齊

維修有幾個做法
去香港代理/大陸代理畀錢整
寄番去水貨來源地代理整 e.g日水就日本整
搵街師傅整

利申 部xt30係三羊買 但係部機應該曾經有客睇過
因為機底電池蓋張label貼紙有凹痕
但係部機係完全冇問題 我照買
首先 我唔係完美主義 第二 預左粗用
唔係好明顯 爛左 爆左就得

唔好彩買中機王就運氣問題
到最後都係同自己賭運氣
最多做多d功課先去

高汁回覆,下個po放埋落頭po啦

冇人答都正常
差唔多間間出名啲嘅水貨鋪都畀人指控過做黑店
一陣有ching好心畀間鋪名 但係有人買完機唔好彩有問題屌鳩埋佢又係無辜

多謝晒分享

聽過幾個REVIEW全開光圈中間SHARP少少
不過邊位就唔掂 係對焦快左,靜同無咁靚仔 自己取捨

買行貨咪買行貨
連登仔咪只係識得上網屌兩句
吹得你脹咩

你鐘意比錢啲藍絲洗既
又真係吹你唔漲既

Sell屎態度差囉
毅進仔級數

X-Pro3唔用得，會刮花機身

呢個真，都買得行驚咩屌

刮撚花粒制真係肉都赤

反正我想知邊間賣水貨之餘係黃丫如果都係藍 其實沒甚麼分別吧

你唔係好撚唔得閒嘅咩臭契弟
你老母臭閪又咁撚多時間係度鳩吹,你答人哋邊度有貨同邊度買啦狗閪

我諗應該都冇

答人哋邊度買啦屌你老母臭閪,你唔係好撚唔得閒咩,狗閪賤種

其實都叫有分別，買行就代理加店賺 (2藍）
買水就店賺only(1藍）
當然如果貨源係大陸嘅話其實冇乜分別
不過水貨平d 嘛，反正買行維修又係咁差，不過直接比平d 好過

嗱,柒頭,機就買咗,但我呢部又唔係佢問嘅台水美水日水,所以答唔到佢

做咩啫你

你要引戰咪屌你囉狗閪

冷靜啲啦你

屌你老母啦
引戰之後叫人冷靜
屌你咪屌你囉狗閪賤
又要串又要扮嘢

而家我大把時間屌柒你呀狗閪
你唔係唔撚得閒嘅咩？
仲咁撚多時間係度玩引戰

你繼續啦

我唔會再覆
唔想阻住其他人討論
當你贏啦
我係賤種我係狗閪
我老母比你屌過

係呀！繼續屌你老母呀狗閪
正一賤種老舉命要俾人屌呀

收皮啦臭契弟,你抽水唔係抽到好high咩？做咩停呀？繼續啦屌你嘅老母,你玩引戰唔係玩得好撚爽咩？賤種狗閪,而家大把時間陪你玩呀老舉,屌得你就唔怕你閪臭呀

睇盒呀,盒有貼紙寫咩版

on99行貨升到上$6800？
係咪黃店幫手推水貨咋

最佳化

神牛TT350 平時旅行夠唔夠做？

伍Sir竟然想轉Fujifilm

唔常用既話都唔錯既，夠細枝

其他個d太巨型

水貨都貴番

痴撚哂線

水貨最平係啡色真係唔想買

我反而覺得更加大問題係好多大枝少少嘅鏡都已經好頭重尾輕

所以要加手柄/直度

XT3 XT4
2選1 邊部好？
無玩過相機想開始影相拍片儲料求婚結婚

唔介意2手

XT3 2手見到有部6千幾好吸引

我前日買XT3全新都係六千五咋喎

其實XT3已經幾細部

XT30我覺得太太太細
雖然四千四搞掂好抵

可介紹嗎 我上網睇親都八千幾

係咪配支16-55就可以上路😍

請問下行貨鏡頭入面有塵 有保養嘅話係咪會免費清？

4寶 三陽 dccareer

我三x買野畀人po左果去sony果邊

買水貨前做足功課

唸唸下屌 政府派錢 支持水貨XT4

支kit點睇？

sorry囉

唔緊要 笑下算

Agree
相機嘅optimization 係去 utilize/ improve performance => 咪係優化

Stat上既optimization 係要由equations 既intersection 去 maximize profit/area => 最佳化

Optimization 可以有多過一個definition 㗎
Meanwhile 翻譯做中文都可以有幾個詞語去形容
點解要咁執着

搞左一日，不如算啦好嗎

香港出世 住左廿幾年都唔用優化依個字
講就講tune下佢 攪下佢 汁下佢 整下佢 etc

最佳化都係咁下上字 不過電腦上都見得多

自定義都係電腦上見得多 但冇咩人講依個字

不過依十幾年TVB成日用優化依個字

TVB真係害人不淺

係唔會用優化的確，不過係度講唔係咁好啫

仆街，部XE3玩咗兩年就壞shutter
半按快門無反應
有無巴打都試過同樣情況，知唔知整嘅話要幾錢

大家都不知不覺畀TVB洗左腦
文字上慢慢接受左
其實可以用improve 提升 改善代替優化 肯定好聽好多

Hello 我想問下如果買xt3配邊枝kit鏡好啲
1855定1680
多數出街去旅行影景影人

去旅行就1680

有冇條Link去返佢地開拖果個位搵黎搵去都搵唔到

大家定係會建議直接換機

唔怕煩咪去報下價先lor
不過應該買過部仲快 xe3現家咁平

係改善

唔好意思 新手啱啱用xt30
想問一下依個紅色標誌係咩意思 佢一直係左上角到閃

水貨咪有

我前日山羊買咗

水貨幾錢
定直接買XT3水

我決定以後用optimize 算

咩情況先會配1855

冇錢1855
有錢1680+定焦

輕便 平

地理位置
用藍芽連到電話嘅話會幫你寫埋gps入exif
但閃下閃下我唔記得係有gps定冇
睇說明書啦

新手學睇說明書唔過份呀嘛

抵唔抵？

點解啲人話16-55 5千幾既

有錢1655 +定焦

五千幾係水貨

應該係回贈左等於水貨個價
前提係連body買

有無人用過個直度？ 想知加埋會唔會好重

唸清楚 水XT4 + 16-55
唸緊有無其他野買

16-55
一枝搞掂

連唔到電話搵唔到gps

同1680有乜嘢唔同影出嚟

成像會好好多
恆定2.8光圈方便
差少少真係建議買16-55

唔好意思
問多小小 水機同水鏡都係1年代理保養對嗎

無，只係唔比錢藍絲賺

二千幾啡色

可以睇SP條評測片

想問下副廠23.4點睇？如果唔抵屌都係買返原廠

但16-80四千頭就有好吸引
16-55依家係咪仲要五千幾？

上網見好多都話16-80仲抵玩

通常我開機之前會睇咗個膠袋貼紙有冇開過先，開過貼唔返
唔係話介意有客睇完唔要，最擔心係人地退換嘅機，水貨店照賣，但有咩暗病一時間未必即刻check到
不過巴打部機冇問題就ok，最緊要機冇事

XE-3 如果配佢支23 mm f/2 kit 鏡有冇話伏，諗緊淨買body 定連支kit，f/2好撚吸引

睇片講佢影close focus -> soft rendering 其實即係點

我就買左xe3 + 23f2，一來細支方便street snap，二來個價抵過跟支18-55
不過有唔少巴打話23f2影近野會比較鬆

label開過一定唔要，唔老實既就會恰新手唔識鬼鬼鼠鼠開袋

check this

屌那媽好難揀其實仲諗緊kit跟支18-55 f/2.8先之後先買35mm f/2
因為而家個價錢已經差得唔多

不過23f2細支 其實真係very good for street snap
我睇得明close focus 有乜唔好但係唔係真係咁多時間影1m內

18-55其實又唔係真係太大碌 所以都係覺得而家入18-55 先之後再玩prime
多謝各位意見 有錯指正

我都有18-55，個人覺得有少少頭重腳輕
18-55 cp值高同方便都唔會死錯人

佢係我面前開label 不過可能佢扮開啦 個膠袋都未check佢就拎起左

不過部機冇事就算 唔攪咁多野 反正我自己實會整花

1855係講緊kit個支 唔係定光圈個支可

我買個陣佢係隊個label俾我睇，fuji條label開過就會有痕跡

不過用落冇事就得啦
可能對上係完美麻煩友，即係我呢d

18-55mm F2.8-4 VS 16-80 F4

邊支推介多啲

定光圈係1655

好跟

Under2k先考慮

啱啱上毒氣室試左部X-T4
決定左一定會買，快d跌價

X-t4不了

等緊X-pro3跌多少少先入手，配50mmF2 (或35.4 ， 2揀1）影人像 。

舊機Xe-2就配16mm2.8影大景。

XT3用家表示，撚完XT4覺得冇咩升級感，諗住留返啲錢入枝8-16算

不過我少拍video既，可能反mon+ibis+240fps+大電對你有吸引力，就各取所需

因為我本身無XT3，想要IBIS又想有X-T3效能
所以不如一步到位買X-T4
當然，而家個價太高，買唔落手

而家入Xt 20 會唔會好傻豬?

有xt 100 + 35.2 鏡

點解唔買X-T30?

Acros果時大家會唔會用埋佢果D 濾鏡？

好似都差二千蚊up? budget 有限，太貴入唔到屋....

xt100 對焦真係慢，同埋成像梗係差d 富士味咁

我買五千中
差一千但相信質素會值返

黎緊好似有枝zoom 鏡mark 2唔知係邊枝

死喇，仲諗住買佢 or X-T30平平地玩下
慣左C牌粗用10年都唔壞，唔知頂唔頂得順Fuji d 質素

咪好似iPhone6升iPhone6s咁嘅感覺
升級少少
價錢差好遠

dcfever 買二手

爭啲睇錯以為係換購價

唉屌，我諗直接買水貨XT-3算啦

xt4 定價比之前貴
而同時xt3 依家水貨個價好抵
你可以再考慮下
價差可以差唔多買到2枝鏡

想問下XT-4 6.5級既IBIS
夜拍/昏暗環境 會唔會有大幫助？
姐係可以人手hold住黎影
定其實都係要落腳架影？

我覺得影相黎講IBIS作用真係唔係好大
個對象郁你幾定都無用

1680勉強做到1秒手持

我都想知xt4有冇進步

新手問想影

影郁緊既人例如室內籃球清唔清

因想影下仔仔打籃球

係咪睇緊個快門速度同連拍？

即係理論上XT4 連拍15張影出黎既主題係光線同焦距夠既話會比起每秒連拍小啲既機好？

要影清「郁緊既野」》睇快門速度
Ibis（或所有防震既防能），都只係有肋影靜態唔郁既人/景，所以其實係睇影用途
防震就緊係有好過無

最尾個句應該唔啱，連拍多只代表可以連續影得多，唔代表影得準同清。

影動態野，技術同器材成本相對高啲。

首先，快門速度要高，先至可以「凍結」目標，如果快門唔夠快，目標會有鬼影，影得唔清。

快門太快會導致入光量減少，所以要提高iso 同 用較大嘅光圈。

室內影比賽，應該要用到中長焦鏡頭。
又長焦又大光圈嘅鏡，會比較貴同重。

我覺得XT3嘅追蹤速度已經夠影，唔需要比貴咁多用XT4，鏡頭用XF90F2。

*無影過動態野，純粹9up

夜拍都落腳架啦
IBIS影相冇用

啱啱X-T3 16-55試咗一下
APS-C嘅水平囉
話直逼FF我就覺逼唔到

想問吓你試咗啲乜呢

其實APSC要和FF比，一定唔夠比。
不過富士都係色水正。

手上XE2都間唔中死機。等水貨

影張咁嘅相

ab test邊可能分倒

認真咩 我18-55+XT4都係1/2s穩定得

新手一問
有支35.4同1855
光圈要扭幾多 中心先會sharp？
電腦放大睇成日覺得好矇

您應該係OUT左FOCUS

可惜

你話影下啲光暗位去試下dynamic range
Set個低光景去試下iso表現都講得過去

影依兩張嘢唔明你試左啲咩 有咩體會

應該唔多人買
貴少少支xf35/2會有埋wr

如果你關心緊嘅係個成像, 又試玩過xf35/2覺得滿意, 咁可以去馬, 因為基本一樣

詳情可以youtube搵review

你哋平時影靜照 對焦係用AF-S 定 AF-C?

35.4用AFS就好了

1.4全開都算夠SHARP

甩左焦就咩鏡都唔SHARP

當然要睇番快門速度吧

可能因為我用咗AF zone去對焦？
再研究吓先
唔該晒巴打

同埋我用A mode
好多時佢個快門set死咗喺50
可能唔夠光
係咪要轉m mode 升高iso 同快門

A MODE冇問題丫

GO FOR AUTO ISO

35MM用1/50快門正常OK嘅

咁您影嘅物件又係咪唔郁嘅先

我影貓 佢都冇乜郁嘅
譬如呢張 我擰到f/4 有冇out到fo?
我電腦放大好似有少少矇
不過我個moon 1440p唔知有冇影響

室內F4 ISO好高吧?

有少少矇可能係咁

但用1.4可能只得對眼SHARP

水都爭1千喎

睇吓影咩例如影人我會用+G

當街拍啦

1/50 f/4有機會㩒快門嗰陣部機少少搖就會濛
試吓開大1or2級光圈 AF-S單點對焦 快門去番125or250睇吓點
利申新手

街拍我就唔會特別揀filter
太多唔同主體同場景

本身用開zone對焦 以為個框大啲會準啲 (eg 啱啱好框住個頭)
轉用單點睇吓有冇改變先

似中鼻唔中眼，再有少少震，所以感覺唔sharp
再推高一級iso，單點對焦對眼，可能會好d

可以手持1秒咁誇張？
咁IBIS 影響好大喎
唔洗帶腳架.....

對眼最靚

富士 好似鏡身ois同鏡頭冇協同？
唔肯定

1秒係講梗16mm無限遠影景
可能兩張中一張
好勉強

比起o記真係無得比

機身當時用xt3

btw 上年11月又買番xh1用

唔覺xh1配1680防震有加成

不過快門制同xt3有分別理論上好少少

好愛xh1個制

睇你接唔接受到膠身膠mount冇光圈環冇wr囉
光學設計同xc35/2一樣 買定唔買最終都係睇你知唔知自己需要啲咩

半秒已經幾夠用
平時影開景

負皮嗰位介唔介意講吓我邊個位理解錯

我都掙扎緊，俾多一千有WR，金屬鏡身，光圈環，樣靚仔d

唔係我負皮你
不過養得貓都係室內普通光
同埋佢好似講緊35.4
無得上多兩個stop
ss上埋250應該漆黑一片

出日清i60A燈
有意留tg

影相嗰位開緊f4喎 上返兩個stop都係f2

我覺得原因係因為張相係近拍+影緊貓頭嘅正面, 咁貓頭係立體架嘛, 當景深淺時咪得個中焦平面係sharp, 咁就顯得個貓頭大部份位置都矇

雖然張相唔係原圖, 但睇返相片下方床單都算sharp, 所以原因唔會係手震

建議試下遠少少影/轉一轉角度影

話多唔多話小唔小 但畫質一樣都考慮中

係喎

c-shine viltrox 23.4, $2299 好似幾抵屌

WR 同埋銀色

其實用咁耐，俾多一千值嘅

但我黑機身

X100V影完相係個mon睇好靚曝光正常,但一過返相係電腦睇啲相全部都under曬欠曝,劑影JPEG好易出事,都係影埋RAW穩陣啲

會唔會係您個芒暗呀

但用其他機影拉入電腦無咁嘅問題呢

其實點睇係曝光準唔準定個mon 光暗問題？？

睇直方圖

所有fuji 機影相都要+ 0.3/0.7 ev是常識吧

係無諗到個真實曝光同個mon嘅落差咁大啫,好易俾個mon fake到,不過無可否認fuji直出啲色係幾靚嘅

我自己覺得default嘅話
Evf光過個mon
個mon又光過張相實際exposure

所以都係影RAW比較穩陣,事後可以救返啲相

但我唔明點解fuji d機個曝光係暗啲
係突登 定係缺憾？

想問有無人知邊個apps / filter 最接近 classic netgative d色？

Fujifilm 同 Canon個測光標準同sony nikon之類唔同
同ISO Fujifilm暗Sony大約2/3 step
不過唔係1對1比較就唔太覺嘅

具體可以睇人地篇文

唔怪得成日覺得偏暗
習慣+1/3 or +2/3

最近行山影下相

富士無爛鏡，考慮埋二手市場同支鏡嘅大小，我會揀XF35.4

23.4好似都係差唔多價

用咩鏡影

最衰Viltrox 23 .4 youtube得一條review
個價同原廠23 .4比真係好吸引

暫時最輕身同最細部係唔係xe3？xt30同xt200好似都大少少

富士鏡係咪全部都冇對焦尺？
我手頭上得18-55，個對焦環好實唔好扭，其他富士鏡都係咁？

得好少鏡有對焦尺
14/2.8; 16/1.4; 23/1.4

18-55; 16/1.4; 55200
post多張

ps 善用不推文

對焦環應該唔會好實

同原廠1.4比就吸引

但f2又差唔多價

or xa

一直用緊XE1同35.4鏡，最近想試下影夜景，但好似畫質唔算好好

諗緊換唔換Xpro3，有冇咩意見

照計而家入XT3係抵過Xpro3.

但我好膚淺，比我都會揀Xpro3

我唔夠初心影完想睇review太煩

你講你影夜景setting出黎就知你洗唔洗換xpro3

單點對焦(唔計追焦)，係咪都XT30快過XT20好多？

feel到快過 但唔可以話好多

D NOISE 勁到好似X光咁

邊個會care呢啲又唔係印海報
影得靚咪得

咁講你拎手機影都得啦

其實係，不過手機handle唔到太多場合先要用相機

呢個ISO400 1.4 1/60
利申個場相加左少少grain
附上原圖

香港荃灣德士古道 220 號荃灣工業中心 8 樓

請問荃灣有無得試機？
還是只有皇室堡可試？

皇室堡only
荃灣嗰度係office加維修

嗰度又真係有showroom擺

但又冇問過試

打去問下囉

繼續用xe1啦

用35mm既f1.4影，即使你轉xpro3，畫質都唔會有大改進
夜景要靚，加番支腳，收光圈長曝，好過你換機

換鏡會唔會好過換機

35.4仲想換咩鏡

23.4

唔係講笑 啲人話xe1隻velvia最靚 像素低iso表現唔差 唔聞相就ok 有時見肥花600$有部真係抵到瀨屎

第四代個velvia同第一代比真係勁味精
估焦

有冇師兄試過一開wifi 就死機
㩒關機都無反應 要拎走電先關機

邊部?

Xt20

可能入左水
之前我唔小心倒瀉水係部xt30到
之後等佢一日擺乾
初頭以為無乜野正常用
後黎用用下會自己死機
要拎去整

我又無整過水入去喎
Btw 只限開wifi先會咁 其他一切正常

Mf 真係搞唔掂

原本有部80d 想買部副機嘅話xf10定二手嘅x100s好？

決定去買X-T3, 23mm f2, 35mm f2, 50mm f2, 全水貨

+1

XT3 + 16-55

最近先留意支XF50F2，加埋Hood個外型都幾靚仔

想請問各位使用XT3的用家：
一段時間無出去影相，電池一直無放在機身内
今日將電池放入機身，發現整部機被重新設定
桌面字體及其餘快捷鍵（十字鍵）等選項字體比以往使用的大
發現MENU的選項亦比上次使用的多
請問各位這情況是各位都有出現還是我相機個別問題？
另對比XPRO2發現機身設定跟以往一樣並沒有跟XT3一樣被改變

重身設定我理解

機身入面粒電容電池empty就會咁

分開放電係好on9嘅事

但之後您講嘅我就唔理解了

XE1好似有peaking架啵
佢好似用firmware update加左落去
利申前XE1用家

唔好意思我新手，想問下毒氣室係咪即係fuji cwb個維修中心？？因為想試下鏡

t4有update

cwb無維修 有鏡試

觀禮還有事

底板電池正常係用五年或以上

我部丅31月到而家未郁過

頭先開嚟睇完全正常，得返10%電

問吓你自己有冇用老翻電

鐘意玩定焦 同埋想部機compact啲

係呀 同埋自己未試過等效75左右 想影下人